\chapter{PENDAHULUAN}
\section{Latar Belakang}
\par Badan Pusat Statistik (BPS, dahulu Biro Pusat Statistik) adalah Lembaga Pemerintah Non Departemen di Indonesia yang mempunyai fungsi pokok sebagai penyedia data statistik dasar, baik untuk pemerintah maupun untuk masyarakat umum, secara nasional maupun regional\cite{statistik2017badan}. 
\par Badan Pusat Statistik membutuhkan petugas yang cukup banyak untuk kegiatan yang besar atau dalam ruang lingkup yang luas, sehingga seleksi calon petugas mitra adalah cara untuk menambah petugas dalam membantu pegawai pada pelaksanaan kegiatan, dikarenakan penilaian saat ini masih bersifat manual sehingga beresiko pada hasil akhir yang dianggap tidak sesuai, selain itu belum adanya sistem yang dapat membantu untuk memberikan penilaian kepada calon petugas mitra. Oleh karena itu, penulis berinisiatif untuk merancang sistem  pendukung keputusan untuk memberikan penilaian kepada calon petugas mitra.
\par Sistem pendukung keputusan (SPK) adalah sistem yang mampu memberikan kemampuan pemecahan masalah maupun kemampuan pengkomunikasian untuk masalah dengan kondisi semi terstruktur dan tak terstruktur, di mana tidak seorang pun tahu secara pasti bagaimana keputusan seharusnya dibuat \cite{muharsyah2018sistem}. Adapun metode yang digunakan dalam penelitian ini yaitu metode Technique For Others Reference by Similarity to Ideal Solution (TOPSIS) dan Fuzzy Logic. Metode TOPSIS akan merangking alternatif berdasarkan prioritas nilai kedekatan relatif suatu alternatif terhadap solusi ideal positif. Alternatif-alternatif yang telah dirangking kemudian dijadikan sebagai referensi bagi pengambil keputusan untuk memilih solusi terbaik yang diinginkan. Metode ini banyak digunakan untuk menyelesaikan pengambilan keputusan secara praktis \cite{aziz2018decission}. Sedangkan  Logika fuzzy adalah suatu cara yang tepat untuk memetakan suatu ruang input ke dalam suatu ruang output dan mempunyai nilai berlanjut. Logika fuzzy memiliki derajat keanggotaan dalam rentang 0 (nol) hingga 1 (satu) dan logika fuzzy menunjukkan sejauh mana suatu nilai benar dan sejauh mana suatu nilai itu salah. Penerapan logika fuzzy pada penelitian ini yaitu untuk menentukan calon petugas yang diterima atau tidak diterima \cite{murti2015sistem}.
\par Berdasarkan latar belakang diatas, penulis mengangkat judul \textquotedblleft Sistem Pendukung Keputusan untuk Pemilihan Calon Petugas Pemetaan dan Pemutakhiran WilKerStat SP2020 menggunakan Metode TOPSIS dan \textit{fuzzy logic} (Studi Kasus : Badan Pusat Statistik Kota Bandung)\textquotedblright. Adapun hasil akhir dari penerapan metode TOPSIS dan fuzzy logic dalam penelitian ini yaitu untuk memberikan penilaian kepada calon petugas yang diterima atau tidak diterima.

\section{Identifikasi Masalah}
Adapun identifikasi masalah berdasarkan latar belakang adalah sebagai berikut:
\begin{enumerate}
    \item Belum adanya suatu sistem pendukung keputusan yang untuk memberikan penilaian kepada calon petugas pemetaan dan pemutakhiran menggunakan metode \textit{Technique For Others Reference by Similarity to Ideal Solution (TOPSIS)}.
    \item Belum adanya penerapan \textit{fuzzy logic} dalam menentukan calon petugas pemetaan dan pemutakhiran yang diterima atau tidak diterima di Badan Pusat Statistik Kota Bandung.
\end{enumerate}

\section{Tujuan}
Adapun tujuan penelitian ini adalah sebagai berikut :
\begin{enumerate}
    \item Mengimplementasikan suatu sistem pendukung keputusan untuk memberikan penilaian kepada calon petugas pemetaan dan pemutakhiran menggunakan metode \textit{Technique For Others Reference by Similarity to Ideal Solution (TOPSIS)}.
    \item Menerapkan \textit{fuzzy logic} dalam menentukan calon petugas pemetaan dan pemutakhiran yang diterima atau tidak diterima di Badan Pusat Statistik Kota Bandung.
\end{enumerate}

\section{Manfaat}
Adapun manfaat penelitian ini adalah sebagai berikut :
\par
Manfaat penelitian ini yaitu sebagai bahan tinjauan penelitian untuk sistem pendukung keputusan pemilihan calon petugas pemetaan dan pemutakhiran pada Badan Pusat Statistik Kota Bandung.

\section{Ruang Lingkup}
Adapun ruang lingkup yang digunakan dalam penelitian ini adalah sebagai berikut:
\begin{enumerate}
    \item Sistem pendukung keputusan ini menggunakan metode \textit{Technique For Others Reference by Similarity to Ideal Solution (TOPSIS)} sebagai perhitungan penilaian kepada calon petugas. 
     \item Fuzzy logic pada penelitian ini hanya untuk menentukan kategori diterima dan tidak diterima. 
    \item Jumlah kriteria yang digunakan dalam analisis menggunakan metode TOPSIS adalah sebanyak 9 kriteria, yaitu kesiapan pelatihan, kesiapan kegiatan lapangan, kesiapan tugas lintas kelurahan, menguasai android, memiliki handphone android, spesifikasi handphone, menggunakan peta digital, menunjukan posisi saat ini di peta digital, dan kemampuan praktet foto SW MAP berkoordinat.
\end{enumerate}









